10月10日國慶

中華民國的國慶日[1]，又稱雙十節、雙十國慶、雙十慶典、武昌起義紀念日、辛亥革命紀念日等，定於1911年武昌起義的發動日10月10日。武昌起義是辛亥革命的開端，起事後的兩個月內，中國各地的革命行動陸續成功，最終成功推翻清朝，並於隔年（1912年）元旦建立了中華民國，成為東亞第一個獲普遍承認的共和國。該日亦為中華民國的國定紀念日之一。

)

Hong Kong Hiking Web: 調景嶺. [2018-10-10] （粵語）. 凡係雙十左右，都會有一面好大好大「真係好大架！」既青天白日滿地紅旗舖左係個山坡度，好有氣勢，唔知係咪因秀茂坪近將軍澳「調景嶺」既關係，果陣好多屋企都會掛青天白日滿地紅旗係窗口度。

10月10日 搞5搞 雙10 掛青天白日 全香港慶祝中華民國